# Introducción a las bases de datos gestionadas de Amazon Web Services

de Antonio Delgado

Almacén de datos - data warehouse

Almacenamiento de clave-valor

casos de uso: aplicable dondequiera que necesite bases de datos relacionales

eventualmente consistente v fuertamente consistente

Dynamo tiene Hash key, Range key, LSI key (Índices locales secundarios)

índices globales secundarios = tablas dinámicas

lógica de negocio

balanceadora

factura mensual
